點解香港人咁鍾意中英混合

講嘢用廣東話
但係寫嘢要用英文
有啲仲衰嘅寫嘢用拉丁化廣東話拼音 鬼睇得明咩

我寧願佢同我純英好過

要喺廣東話+英文+廣東話同英文嘅拼音混合體（係一種由兩種語言文法及詞彙混合而成 難以理解 隨個人而變化嘅新型土話）中自由切換真係好撚難

最重要係最後嗰個 唔知點解無論係大學定係工作都有人用

班友到底有冇返過學

文化

呢種文化令到香港人好難同非香港人溝通

本地化姐
馬來文都係咁

有冇例子？

This is HK culture
HK is never really a bilingual society

so簡單
me唔想講
問老貓

gum nei sheung dim lun yeung arr

係香港人就自然明
唔係香港人就用大家common language
英國人用自己slang傾計澳洲人夠唔會明白
你唔通話英國人唔識英文?

C'est la vie
Ça va bien?

我覺得no problem 喎

As long as 溝通到咪 all right囉

馬來南亞果d混得仲勁，一句可以混好幾種語言。呢d係culture，你可以選擇埋唔埋堆，但要尊重別人文化ok？

其實中英混雜某程度已經成為咗香港嘅文化，事關佢真係喺好多香港人身上都體現到，只要知識層互通溝通到都唔成問題。
再加上，有時忽然間醒唔起隻中文字/描述個件事物得英文先精確描述到而喺一句中文句子裏加插英文真係無毛病呀。中英唔係每隻字都有對等。
不過一句裏面無無謂謂既詞都轉英文係真係煩既。

睇你講啲咩
有啲情況用外語/英文啲字詞expression會準過用中文
廣東話拼音我就唔係好頂得順

ching邊句見到我唔尊重？
我話本土化左喳喎

真係有人用得耐會轉唔翻

樓主弱智姐，唔知好多地方都地方都會溝英文
日本人都鍾意日英混合

No big deal

好多地方都會唔同語言撈埋嚟講，唔明有咩問題
唔同文化融合更會有新嘅嘢出現，好似啲和製英語噉
文化交流同轉化並非壞事，壞嘅係啲為文化消滅而交流嘅交流ie普教中

唔識英文既人先會屌人中英夾雜